[央企都走數] 《債務危機》央企華陽經貿債務違約，引發２０億元超短融交叉違約

《經濟通通訊社１５日專訊》中國國際貿易促進會控股的央企華陽經貿集團早前出現債務違約，未償付其中期票據「１５華陽經貿ＭＴＮ００１」的近８億元人民幣本息。光大證券在上海清算所公告稱，該項違約觸發了「１８華陽經貿ＳＣＰ００２」和「１８華陽經貿ＳＣＰ００３」的交叉保護條款，將啟動持有人保護機制，適時召開持有人會議。 該兩隻超短融發行額均為１０億元人民幣，票息７﹒５％，將分別於今年１２月１６日和明年１月２０日到期。 華陽經貿涉及能源石化、金融服務、國內外貿易等業務，並在珠海投資建設原油加工全產業鏈新型現代化工煉化項目。